夸父——演进中的未来电动汽车
======================

创建：黑传说(jobinson99 jobinson99@hotmail.com) 20190504

## 说明

介绍电动车从零开始 设计制造的全过程，以及相关对现有市面上技术的改进。

## 准备

设计工具：OpenScad

零配件列表：
- [待改进]后桥
- [待改进]前桥
- [待改进]控制器
- [待改进]轮子
- [根据需要搭配]减震钢板
- [根据系统改进]线束
- [待改进]刹车系统
- [待重构]组合开关
- [待重构]倒顺开关
- [待重构]加速器
- [待重构]仪表
- 转12v变压器
- 蜗牛喇叭
- 倒车喇叭
- 充电机
- 软链接
- 灯
-- 前大灯
-- 后尾灯
-- 转向灯
- 门锁
- 雨刷器
- 后视镜

- 结构用材：钢材

装配工具：
- 切割
- 焊接
- 打孔：8mm，10mm，12mm，14mm, 17mm，25mm
- 攻丝
- 扳手：8mm，10mm，12mm, 14mm, 17mm, 27mm, 30mm, 32mm， 包括套筒或梅花扳手，呆扳。



有用但非必需工具：
- 抬升：绞盘或千斤顶
- 夹具：老虎钳或者自制钳

## 设计


v201812-20190913 设计图截图

![v201812-20190913](docs/20190913.png)

### 版本

- v201812 裸架版
- v20190504 加入太阳能电板顶棚，改进骨架结构
- v201909 为加快组装速度，骨架换用 冷弯薄壁型材，连接方式换用 螺栓。
- v201911 改为主车+挂车结构。
- vz 双备份电力系统，双备份刹车系统，温控系统，重构操作方式，无人驾驶，纤维增强一体成型。


实际3版：
- 粗实现版，钢结构。一般人会这样做，但费工费料质量差，实用性差。
- [推荐]主车+挂车版，钢结构。实用性较好，更易实现，工料优化，可扩展性好。
- 主车+挂车，纤维增强。具备量产化条件的推荐用这版。


![v201911-粗装完成](docs/20191110_081230.jpg)

## 组装过程


[组装过程](/docs/装配流程图.md)


## TODO

以中文版为准，英文版同步更新较慢。

资料待整理，待发布，敬请期待。
